希望大家理性思考 香港未來你我把握

香港該何去何從？

香港逃犯條例修例風波已經持續了兩個多月。
6月9日，100萬人遊行。
6月12日，罷工，罷課，罷運阻止條例二讀。
6月16日，再次200萬人走上街頭遊行。
6月21日，示威者包圍警總，入境處及稅務大樓。
6月26日，愛丁堡廣場集會，尋求G20各國關注。
7月1日，50萬人七一大遊行。
7月7日，尖沙嘴及高鐵站遊行。
7月13日，上水遊行。
7月14日，沙田遊行。
7月21日，西環中聯辦示威，同時發生元朗恐怖襲擊。
7月27日，28日，元朗遊行，遮打花園集會。

從6月開始，香港的週末已經成為香港人例行的遊行示威日。對於香港政府的做法，我感到失望和遺憾，政府的不回應，不作為導致了事態的一步步惡化，以及暴力事件的發生。

可是示威者的做法同樣偏離了軌道。從一開始的反送中，和平集會，百萬人遊行。到如今幾乎與警察對立，到街頭巷戰。

我自己認為元朗事件可能是一個轉折點。之前百萬人遊行，過後地上甚至不會留有垃圾。當滿大街的人都在高聲吶喊「香港加油」的時候，每個人都可以被感動，每個人都感受到了香港的凝聚力。雖然中期，在包圍立法會，包圍警總及稅務大樓活動出現少量示威者以暴力手段宣洩不滿，但整體的運動軌跡仍然比較理性。

在元朗事件發生後，香港人的不滿情緒達到最高點。這件事上，政府的處理方式遭到質疑，警察的不作為，甚至有跡象被懷疑是警黑合作。中國政府，香港政府，警方及媒體對示威者衝擊中聯辦的強烈譴責，缺忽視元朗恐襲的暴力行為。使得示威者開始把主要精力放在對抗警察，對抗反對示威者的群體，開始各種的非暴力或者暴力行為，到如今的街頭巷戰。

我認為對於香港人來說，目前最首要的是需要回歸理性。我一直認為反送中運動發展到今日，有一個最大的問題，就是香港市民並沒有一個Leader或者核心群體來領導。大家依靠網路組織連結，所以極易被輿論所引導，並沒有一個清晰的目標和計劃，造成目前的混亂局面。我認為香港人下一步的計劃應該是推動宣傳來表達訴求。

第一，可以組織進行演說宣傳，來讓更多的民主派議員進入立法會，來影響香港未來的發展方向。香港民主派目前提出的五大訴求，應該去逐步爭取。很多目標並不是一次就可以完成，應該為香港的未來爭取更多話語權。目前，香港想實現獨立或者民主自決的成功可能性幾乎為零，所以應該利用好現行的香港制度來爭取未來的民主發展。

第二，在機場，口岸，西九龍，海港城進行宣傳，向更多的內地遊客表明立場。反送中不等於不愛國，反送中不等於對抗政府，而正是為了國家社會的法治民主可以更加進步，來爭取他們的支持和消除他們的誤會。因為在內地的輿論宣傳，百分之九十以上的人不知道到底發生了什麼，不理解什麼是逃犯條例，只知道國旗國徽被污損卻不知道元朗襲擊事件不知道香港人其實很理性。媒體的宣傳只是放大香港發生的暴力和反華，而香港人最需要做的是讓更多內地人知道事情的真相，來理解和支持。

第三，通過非暴力罷工來給政府施加壓力。很多人不滿香港政府的不回應，不作為。而我認為通過暴力方式來施壓不如通過理性罷工。暴力方式會分化現在支持示威的香港市民，也會改變很多人的態度。為了爭取更多人的支持，可以呼籲選擇按照行業進行依次罷工。這樣不會影響到大多數人的生活，也會爭取到更多人的支持。香港作為一個金融，貿易，商業中心，即使一個行業的罷工也會為政府帶來壓力。

第四，爭取更多公務員的支持。作為香港公務員，在非工作時間就只是普通的香港市民。爭取他們的支持，而不是和他們對立。目前已經很多公務員群體發聲，如果更多的公務員可以支持，可以實現在體制內為政府施壓。

第五，不與警察對立。儘管我目前很不滿意香港警方的很多做法，但是和警察對立不是一個好的選擇。同樣，香港警察也是香港市民，他們也有家人，朋友。暴力方式只會分化更多人反對目前的運動，而採取和警方非暴力的對抗，甚至拉動一部分警察支持，才能取得最大效果。

第六，目前香港依然有集會和言論自由，可以利用好現行香港制度下的機會。如果香港沒有暴力，警察和軍隊就不會有藉口來使用暴力。

希望每一個香港人可以理性思考，為香港的未來一起努力。而不是通過暴力來宣洩不滿。
God Bless Hong Kong

其實鄉黑嚴重過送中

目前香港依然有集會和言論自由，可以利用好現行香港制度下的機會。如果香港沒有暴力，警察和軍隊就不會有藉口來使用暴力。

巴打，你認真的嗎？
你去過前線幾多次？
警方用暴力，有幾多次係有合理既理由？
你以為示威者好想升級？
唔係警方不斷無理使用暴力，邊有人會升級還擊？
呢個自由係假嫁